房产税 出台了

房产税 出台了 2014年1月1日起，对拥有两套住宅的家庭，人均建筑面积80平方米以上的部分，视为奢侈性住宅消费，每年按市场评估价征收1%-3%的房产税，且没有减除额； 家庭第三套住宅，每年征收4%-5%的房产税，且没有减除额； 家庭第四套及以上住宅，每年征收10%的房产税，且没有减除额； 取消原《房产税暂行条例》有关个人住宅可按租金收入的12%缴交房产税的规定；所有商业房产，每年均按租金收入的12%缴交房产税，财政部、国家税务总局另有规定的除外。 家庭仅有的一套自住住宅，免征房产税。 2013年12月31日以前，全国所有城镇都必须将其纸质房产档案录入电子信息库，并建立本地的住房信息系统； 2013年12月31日以前，全国所有地级以上城市的住房信息系统都必须与住建部联网，不得以任何借口推延；这么重要的信息赶快告知你的朋友们！有多套房产的朋友，该处理就处理，不处理就交税吧。